【BAFTA頒獎禮】首齣韓片得獎！ 《下女誘罪》奪最佳外語片

有「英國奧斯卡」之稱嘅第71屆英國電影和電視藝術學院大獎（BAFTA）今日舉行，執導經典韓片《原罪犯》嘅名導朴贊郁，其執導及由金敏喜、河正宇、金泰璃及趙震雄主演嘅韓片《下女誘罪》，有份角逐今屆「最佳外語電影」嘅獎項，《下女誘罪》更成功撼贏一眾對手成功奪獎，今次除咗係首次有韓片入圍該獎項外，亦都係首部韓片獲「最佳外語電影」獎項。不過朴贊郁因有工作在身，所以就未能親到現場攞獎。

而其他有份角逐「最佳外語電影」嘅包括荷蘭導演保羅韋治雲（Paul Verhoeven）執導嘅懸疑電影《Elle》、安琪蓮娜祖莉（Angelina Jolie）執導嘅《弒父：柬埔寨女孩的回憶》（First They Killed My Father）、於去年舉辦嘅第70屆康城影展中獲頒「評審團獎」嘅《當愛不見了》及伊朗著名導演阿斯加法哈迪（Asghar Farhadi）執導嘅《伊朗式遷居》（The Salesman）。